<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<GameData>

	<language_de_DE>
		<!--
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COCOA">
			<Text>Kakaio</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COCOA_TEXT">
			<Text>Kakao wird aus Kakaobohnen des Kakaobaums gewonnen. Die Bohnen werden fermentiert, geröstet, geschält und in eine Kakaomasse gestampft. Diese reine Schokolade wurde ursprünglich in Mesoamerika als Getränk und als Zutat in Speisen verwendet und spielte eine große Rolle bei königlichen und religiösen Ereignissen der Maya und der Atzeken. Maya and Aztec royal and religious events. Schließlich kamen die Europäer in den Genuss der Schokolade und erstellten mit mehr Fett und Zucker die heutige Art der Schokolade wie wir sie kennen.</Text>
		</Replace>
		-->
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COFFEE">
			<Text>Kaffee</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COFFEE_TEXT">
			<Text>Kaffee ist ein Getränk, welches aus Kafeebohnen gebraut wird. The frühesten glaubbaren Ereignisse des Kaffeetrinkens oder dem Wissen über Kaffeebäume befinden sich in der Mitte des 15. Jahrhunderts in den Klöstern von Arabien. Dort wurden Kaffeebohnen zum ersten Mal geröstet und gebraut in einer ähnlichen Art und Weise wie heute. Schließlich gelang der Kaffee durch Handel über die venezianischen Häfen nach Italien. Von dort auch in den Rest Europas.
      </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TEA">
			<Text>Tee</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TEA_TEXT">
			<Text>Tee ist ein aromatisches Getränk, gewöhnlich zubereitet durch das Aufgießen heißen Wassers über getröckneter Blätter der Teepflanze. Das Teetrinken began in China, während der Shang Dynasty, wo es für medizinische Zwecke eingesetzt wurde in Verbindung mit anderen Heilkräutern. Es wurde im 16. Jahrhundert portugiesischen Priestern und Händlern näher gebracht und wurde später in Britannien beliebt im 17. Jahrhunder. Die Popularität in Britannien entfachte einen Kampf um das Teemonopol mit China. 
      </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TOBACCO">
			<Text>Tabak</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TOBACCO_TEXT">
			<Text>Tabak ist ein Produkt aus getrockneten Blättern von Pflanzen der Gattung Nicotiana. Es wird zum in Zigaretten, Zigarren, Schnupftabak, Kautabak und Shishatabak zur Erholung eingesetzt. Viele uramerikanischen Stämme haben Tabak benutzt. Dies kann zurückverfolgt werden bis in die Zeit 1400-1000 v. Chr. bei mexikanischen kulturellen Plätzen. Ostnordamerikanische Stämme trugen oft große Mengen an Tabak mit sich herum, da es ein gutes Handelsgut war und oft in Friedenspfeifen, in Zeremonien und um einen Handel abzuschließen geraucht wurden. Nach der Ankunft der Europäer wurde Tabak noch beliebter und hat eine ganze Industriehinter sich.
      </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_AMBER">
			<Text>Bernstein</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_AMBER_TEXT">
			<Text>Bernstein besteht aus fossilem Harz und war oft beliebt auf Grund seiner Farbe und natürlichen Schönheut. Sehr geschätzt als Antiquität und Edelstein, wird Bernstein heutzutage oft zu Dekoraitonsobjekten verarbeitet. Bernstein wird in Parfüms eingesetzt. als Heilmittel in der Hausmedizin und als Schmuck. Nachdem Bernstein aus weichem, klebrigen Harz besteht, befindet sich manchmal tierisches und pflanzliches Material in ihm.
      </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JADE">
			<Text>Jade</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JADE_TEXT">
			<Text>Jade ist die Bezeichnung von Mineral-Gemengen, gebildet überwiegend aus Jadeit bzw. dem weicheren Nephrit, die in ganz spezieller Menge und Struktur auftreten müssen, um als der Schmuckstein Jade zu gelten- Unter den ältesten Jadeartefakten, welche geborgen wurden, sind simple Dekorationen mit Perlen und Knöpfe und röhrenförmig. Außerdem wurde Jade auch eingesetzt für Axtköpfe, Messer und andere Waffen. Sobald die Metallverarbeitung verfügbar war, wurde die Schönheit von Jade für Ornamente und Dekorationen eingesetzt. In China wird Jade als kaiserlicher Edelstein angesehen und hat einen wichtigeren Status als Gold und Silber.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_OLIVE">
			<Text>Oliven</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_OLIVE_TEXT">
			<Text>Die Olive ist eine Frucht eines kleinen Baumes der Gattung Oleaceae, welcher in den Küstenregion des östlichen mediterranen Beckens und im nördlichen Irak und Iran zu finden ist im Süden des Kaspischen Meeres. Seine Frucht, die Olive, ist von großer Bedeutung im Agrarbereich in der Mittelmeerregion als Basis für Olivenöl. Die Olive fand auch als Symbol für Frieden, Weisheit, Ruhm, Fruchtbarkeit, Macht und Reinheit Bedeutung. Olivenöl galt eine lange Zeit als heilig und sogar heute wird es noch in vielen religiösen Zeremonien eingesetzt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PERFUME">
			<Text>Parfüm</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PERFUME_TEXT">
			<Text>Parfüms waren schon den ältesten menschlichen Zivilisationen bekannt. Die Parfümerzeugung begann im antiken Mesopotamien und Ägypten und wurde durch die Römer und Perser weiter kultiviert. Die Produktionstechnik des Rosenparfüms fand seinen Ursprung in Persien und breitete sich aus über Arabien und Indien und letztens auch nach Osteuropa. Rosenöl ist das wesentliche Öl, welches aus Blütenblättern aus verschiedenen Rosen gewonnen wird. Dadurch, dass die Produktion von Rosenöl sehr arbeitsintensiv ist und die Menge an Öl pro Blatt sehr gerin ist, hat Rosenöl einen hohen Preis. Es ist jedoch wahrscheinlich trotzdem das wichtigste Öl für die Parfümerzeugung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CORAL">
			<Text>Korallen</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CORAL_TEXT">
			<Text>Korallen sind verzweigte skelettartige Konstrukte, welche von kleinen Meerestieren, Polypen, gebaut werden. Rote Korallen, auch bekannt als Edelkorallen, sind einer der ältesten Edelsteine welche seit der Antike geerntet werden für dekorative Zwecke. Korallen gehören zu einer kleinen Klasse der sogenannten organischen Edelsteine, welche nicht wirklich Steine sind, wie auch Elfenbein, Bernstein, Perlen und gagat. Edelkorallen hatten nicht nur einen hohen Preis als Verzierungen, sondern man sagte ihnen auch mysteriöse heilige Eigenschaften nacht. Viele medizinische Tugenden wurden Edelkorallen zugeschrieben und als Amuelett getragen. Heute beschützen Gesetze und Organisationen Korallenriffe, da ihre Existenz bedroht ist, durch die enorme Übererntung und den Klimawandel.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LAPIS">
			<Text>Lapislazuli</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_LAPIS_TEXT">
			<Text>Lapislazuli ist ein blauglänzendes Mineralgemisch, welches seit der Antike für seine intensive Farbe geschätzt wird. Es wird seit mehr als 6000 Jahren in Afghanistan abgebaut und war die Quelle von Lapislazuli für das antike Ägypten und Mesopotamien, wie auch für die Griechen und Römer. Weitere Vorkommen von Lapislazuli befinden sich in Russland, Chile, Kanada, Indien, Italien und den USA. Lapislazuli ist bedeutsam für die Erzeugung von Schuck, Vasen, Schnitzarbeiten und andere Ornamente, v.a. im alten Ägypten. Es wurde auch zermahlen und zum FarbstoffUltramarine, verarbeitet, welcher zeitweise mehr wert war als Gold. In der Renaissance wurde der wertvolle Farbstoff sparsam eingesetzt und war oft reserviert für die Trachten von Maria und anderer wichtiger religiöser Persönlichkeiten.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS">
			<Text>Glas</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_GLASS_TEXT">
			<Text>Glas wurde seit Jahrhunderten für Fenster und Trinkgefäße eingesetzt. Archiäologische Funde belegen das erste von Menschen gemachte Glas entstand im östlichen Mesopotamien und Ägypten 3500 v. Chr. und die ersten Glasgefäße wurden dort 1500 v. Chr. hergestellt. Syrische Handwerker entwickelten das Blasrohr im ersten Jahrhundert v. Chr., wodurch die Produktion einfach, schneller und billiger wurde. Die Glassproduktion blühte auf im römischen Reich und breitete sich von Italien in die anderen Länder des römischen Reiches aus. Venedig war berühmt für seine Ornamente aus Glas und war das Zentrum der Glasproduktion in der westlichen Welt. Gegen Ende des 13. Jahrhunderts, wanderte die venezianische Glasproduktion zu großen Teilen nach Murano. Einige der wichtigsten Glasprodukte kommen heute noch aus den historischen Manufakturen in Murano.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS_HELP">
			<Text>Glas ist nur verfügbar durch kaufmännische Stadtstaaten.</Text>
		</Replace>
	</language_de_DE>
  
</GameData>
