<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<GameData>

	<language_de_DE>
		<!--
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COCOA">
			<Text>Cocoa</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COCOA_TEXT">
			<Text>Cocoa is produced from the seeds of the tropical cacao tree, which are fermented, roasted, peeled, and then ground into cocoa mass or liquified into chocolate liquor. This pure chocolate was used originally in Mesoamerica, both as a beverage and as an ingredient in foods, and played a special role in both Maya and Aztec royal and religious events. Eventually, once Europeans obtained this luxury, they sweetened and fattened it to create the types of chocolate we know today.</Text>
		</Replace>
		-->
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COFFEE">
			<Text>Kaffee</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COFFEE_TEXT">
			<Text>Kaffee ist ein gebrautes Getränk aus gerösteten Samen mehreren Arten immergrüner Sträucher, die zur Gattung Kaffee gehören. Die ersten glaubwürdigen Beweise für das Kaffeetrinken oder der Kenntnis von Kaffeebäumen, findet sich in der Mitte des 15. Jahrhunderts in den Klöstern von Arabien. Dort wurden Kaffeebohnen zuerst geröstet und dann aufgebrüht, in ähnlicher Weise wie es heute noch getan wird. Schließlich gelang der Kaffee durch Handel über die venezianischen Häfen nach Italien. Von dort aus auch in den Rest Europas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TEA">
			<Text>Tee</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TEA_TEXT">
			<Text>Tee ist ein aromatisches Getränk, gewöhnlich zubereitet durch das Aufgießen heißen Wassers über getrocknete Blätter der Teepflanze. Das Teetrinken began wahrscheinlich in China, während der Shang Dynasty, als es ursprünglich für medizinische Zwecke mit anderen Kräutern kombiniert, verwendet wurde. Erstmals vorgestellt wurde er portugiesischen Priestern und Händlern in China, im 16. Jahrhundert. Später im 17. Jahrhundert wurde er in Großbritannien sehr populär, was schließlich zu einem Wettstreit Großbritanniens mit dem Monopol Chinas führte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TOBACCO">
			<Text>Tabak</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TOBACCO_TEXT">
			<Text>Tabak ist ein Produkt, hergestellt aus getrockneten Blättern von Pflanzen der Gattung Nicotiana. Es wird zur Entspannung dienend in Zigarren und Zigaretten, Schnupftabak, Pfeifentabak, Kau- und aromatisierten Shishatabak verwendet. Tabak ist seit langem in der Region Amerika verwedet worden, mit einigen Anbauflächen in Mexiko die bis auf 1400-1000 v. Chr. zurückgehen. Viele Indianerstämme haben traditionell Tabak angebaut und verwendet. Nord-östlich-amerikanische Stämme führten oft große Mengen an Tabak in Beuteln mit sich, der gerne als Handelsgut gesehen war. Nach der Ankunft der Europäer wurde Tabak zunehmend beliebter als Handelsgut und wuchs zu einer eigenen Industrie heran.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_AMBER">
			<Text>Bernstein</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_AMBER_TEXT">
			<Text>Bernstein ist versteinertes Baumharz, das für seine Farbe und seiner natürlichen Schönheit seit der Jungsteinzeit geschätzt wurde. Sehr geschätzt als Edelstein von der Antike bis heute, wurde aus Bernstein eine Vielzahl von dekorativen Objekten hergestellt. Bernstein wird als Bestandteil in Parfüms, als Heilmittel in der Volksheilkunde und als Schmuck verwendet. Weil Bernstein aus ehemals weichem, klebrigem Baumharz besteht, enthält Bernstein auch manchmal Tier- und Pflanzenarten als Einschluss.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JADE">
			<Text>Jade</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JADE_TEXT">
			<Text>Jade ist ein Schmuckstein und ist der Name für zwei Arten von metamorphen Gesteinen, Nephrit und Jadeit. Zu den frühsten bekannten Jade Artefakten, die aus prähistorischen Stätten ausgegraben wurden, zählen einfache Ornamente mit Perlen, Knöpfen und ähnlichem. Weiterhin wurde Jade für Breitbeilköpfe, Messer und andere Waffen verwendet, die fein gestaltet sein konnten. Als metallverarbeitende Technologien zur Verfügung standen, fand die Schönheit der Jade Verwendung in wertvollen Ornamenten und dekorativen Objekten. In der chinesischen Geschichte wurde Jade als "kaiserliches Juwel" betrachtet und besaß einen Wert der Gold und Silber überschritt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_OLIVE">
			<Text>Oliven</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_OLIVE_TEXT">
			<Text>Die Olive ist eine Art von kleinen Bäumen in der Familie Oleaceae, heimisch an den Küsten des östlichen Mittelmeer-Beckens sowie Nord-Irak und Nord-Iran im Süden des Kaspischen Meeres. Die Frucht, die Olive ist von großer landwirtschaftlicher Bedeutung im Mittelmeerraum, als Quelle des Olivenöls. Die Olive ist das Symbol für Frieden, Weisheit, Herrlichkeit, Fruchtbarkeit, Kraft und Reinheit. Olivenöl gilt seit langem als heilig und auch heute noch wird es in vielen religiösen Zeremonien verwendet.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PERFUME">
			<Text>Parfüm</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PERFUME_TEXT">
			<Text>Die Geschichte des Parfüms beginnt in den alten Hochkulturen Ägypten und Indien, deren Handwerkstradition, Spiritualität und Medizin schon früh so weit entwickelt waren, dass die kostbaren Duftstoffe verarbeitet werden konnten. Die vielfältigen Einsatzmöglichkeiten von aromatischen Substanzen galten immer schon als eine große Quelle der Inspiration – inspirieren heißt einatmen. Diese Handwerkskunst wurde später von den Römern und Persern weiter verfeinert. Die Verfahren zur Herstellung von Rosendüften, die in Persien entstanden, verbreitete sich dann nach Arabien und Indien und in jüngster Zeit in Osteuropa. Rosenöl ist das extrahierte ätherische Öl aus den Blütenblättern der verschiedenen Rosengattungen. Auf Grund der arbeitsintensiven Produktionsprozesse und des geringen Ölgehalts in den Rosenblüten, erzielt das Rosenöl einen sehr hohen Preis. Trotzdem ist es vielleicht noch das am häufigsten verwendete ätherische Öl in der Parfümerie.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CORAL">
			<Text>Korallen</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CORAL_TEXT">
			<Text>Korallen kommen ausschließlich im Meer vor, insbesondere im Tropengürtel. Im Hinblick auf die Wuchsform unterscheidet man zwischen Weichkorallen und Steinkorallen, wobei letztere durch Einlagerungen von Kalk Skelette bilden, durch die Korallenbänke oder ein Korallenriff entstehen, da totes Skelettmaterial fortwährend von lebendigem Gewebe überwuchert wird. Rote Korallen, auch bekannt als Edelkoralle, ist eine der ältesten Juwelen und seit der Antike für den dekorativen Gebrauch geerntet worden. Korallen gehören zu einer kleinen Klasse organischer Edelsteine die nicht wirklich aus Stein bestehen, diese beinhaltet Perlen, Bernstein, Elfenbein und Gagat. Historisch gesehen waren Korallen nicht nur eine sehr geschätzte kostbare Form der Ornamentik, sondern auch eine Substanz von der man glaubte, sie sei mit geheimnisvollen Eigenschaften ausgestattet. Heutzutage helfen Gesetze und Organisationen die Korallen zu schützen, seitdem deren Population durch Übererntung, Überfischung und den Klimawandel bedroht ist.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LAPIS">
			<Text>Lapis Lazuli</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_LAPIS_TEXT">
			<Text>Lapis Lazuli ist ein blauglänzendes Mineralgemisch, das je nach Fundort aus unterschiedlichen Anteilen der Minerale Lasurit, Pyrit, Calcit sowie geringeren Beimengungen an Diopsid, Sodalith und anderen bestehen kann. Als feste, natürlich auftretende, mikroskopisch heterogene Vereinigung von Mineralien gehört Lapis Lazuli definitionsgemäß eher zu den Gesteinen und wird teilweise auch als solches bezeichnet. Es wurde seit der Antike für seine intensive Farbe geschätzt. Es ist seit über 6.000 Jahren in Afghanistan abgebaut worden und war die Quelle für Lapis Lazuli von antiken ägyptischen und mesopotamischen Zivilisationen sowie die späteren Griechen und Römer. Neben den afghanischen Lagerstätten gibt es Lapis Lazuli in anderen Teilen der Welt, wie Russland, Chile, Kanada, Indien, Italien und den USA. Lapis Lazuli lässt sich ausgezeichnet polieren und wurde für die Herstellung von Schmuck, Schnitzereien, Vasen und anderen Ornamenten geschätzt; besonders in Ägypten. Es wurde auch gemahlen und verarbeitet und damit das am meisten verarbeitet Pigment nach Ultramarin, das mehr Wert war als Gold. Während der Renaissance wurde dieses wertvolle Pigment sparsam verwendet und oft der Farbe der Roben von Maria und anderen wichtigen religiösen Figuren vorbehalten.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS">
			<Text>Glas</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_GLASS_TEXT">
			<Text>Glas ist seit Jahrhunderten in Fenstern und Trinkgefäßen verwendet worden. Archäologische Beweise deuten darauf hin, dass das erste hergestellte Glas im östlichen Mesopoamien und Ägypten um 3.500 v. Chr. und das erste Trinkgefäß um 1.500 v. Chr. hergestellt wurde. Syrische Handwerker erfanden das Blasrohr im 1. Jahrhundert v. Chr., was die Glasproduktion einfacher, schneller und günstiger machte. Die Glasproduktion blühte im Römischen Reich auf und verbreitete sich von Italien in alle Länder unter seiner Herrschaft. Venedig war berühmt für seine kunstvollen Glasarbeiten, auch bekannt als venezianisches Glas und war das Glasherstellungszentrum der westlichen Welt. Gegen Ende des 13. Jahrhunderts zog das Zentrum der venezianischen Glasindustrie nach Murano. Einige der bedeutendsten weltweiten Marken von Glas werden noch heute in den historischen Glasfabriken in Murano produziert.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS_HELP">
			<Text>Glas ist nur durch kaufmännische Stadtstaaten verfügbar.</Text>
		</Replace>
	</language_de_DE>
  
</GameData>